美國眾議院通過"建設法" 直接與中國“一帶一路”抗衡

<殘體>

美众院通过建设法 直接与“一带一路”抗衡

2018年9月27日 15:36
美国之音

美国国会众议院星期三（2018年9月26日）通过了一项被认为是与中国的一带一路直接抗衡的国际发展投资法案。参议院表示会尽快通过这一法案。

这项法案全名为“2018年善用投资促进发展法”， 简称为”建设法“。该法案将海外私人投资公司与美国国际发展署的两个部门合并，设立一个规模更大的美国国际发展金融公司，并加倍提供经费，帮助全球贫困地区兴建基础设施和发展经济。

发起这项法案的众议院外交事务委员会亚太小组主席约霍曾说，该法案是美国政府抗衡中国一带一路战略的直接回应。

在众议院院会星期三表决通过建设法之后，外事委员会主席罗伊斯发表 一份声明说：“中国和其他专制国家正在猎食发展中国家。他们推出的发展投资项目，比如北京的一带一路倡议，使这些国家肩负无法还清的债务，这不符合美国的民主价值。“

罗伊斯还说，美国不能坐在一边观看，而今天通过的法案将在新兴市场给创业者力量，并创造就业机会，减少贫困。他说，这不仅对美国的出口和就业来说是一个胜利，也会强化美国的国家安全。

国会众议院曾在今年7月口头表决通过了建设法，但参议院迟迟没有表决。众议院这次选择将建设法纳入必须通过的联邦航空管理局重新授权法，试图推动参议院尽快投票。参议院已经表示很快会安排投票。

白宫此前曾表示会支持这项法案。

有競爭先會有進步

好簡單，唔好畀一帶一路參與企業嚟美國融資咪得

其實一帶一路國家 好多都有自己經濟 政治問題
唔係點會等到中國搭橋鋪路
當中好多國家點匯錢去當地做生意都r晒頭煩死人

中國反勝

明知殘體都唔轉返正體先post

每日都有good news

對抗擊支那兩黨都好團結